\input{Algo1Macros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{0} % nro de section
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}

\titulo{Práctica 1}
\fecha{1er cuatrimestre 2022 }
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos 1}
\integrante{Yago Pajariño}{546/21}{ypajarino@dc.uba.ar}

%Carátula
\maketitle
\newpage

%Indice
\tableofcontents
\newpage

% Aca empieza lo propio del documento
\section{Práctica 1}

\subsection{Ejercicio 1}

Me piden determinar si dados p y q variables preposicionales, las expresiones son \emph{formulas bien formadas}.\\
$\bigstar$ Rdo.: una formula está bien formada si cumple: 

\includegraphics[width=\textwidth]{FBF}

\subsubsection{Pregunta A}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $(p \neg q)$ no es una fórmula bien formada.
    \item $p \vee q \wedge True$ no es una fórmula bien formada pues da lugar a ambigüedad por la falta de paréntesis.
    \item $p \vee q \wedge True$ no es una fórmula bien formada pues da lugar a ambigüedad por la falta de paréntesis.
    \item $\neg (p)$ no es una fórmula bien formada pues el paréntesis es redundante.
    \item $(p \vee \neg q \wedge q)$ no es una fórmula bien formada ya que la falta de paréntesis da lugar a ambigüedad.
    \item $(True \vee True \vee True)$ es una formula bien formada.
    \item $(\neg p)$ no es una formula bien formada ya que no hacen falta los paréntesis.
    \item $(p \vee False)$ es una formula bien formada.
    \item $(p = q)$ es una formula bien formada.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 2}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Bien definida
    \item Bien definida
    \item Mal definida. El conector lógico $\vee$ solo acepta variables del tipo Bool pero x e y son $\mathbb{Z}$ 
    \item Bien definida
    \item Mal definida. $(z = 0)$ y $(z = 1)$ no tipa correctamente dado que z es de tipo Bool.
    \item Mal definida. No tipa correctamente dado que $(y < 0)$ es de tipo Bool y la suma solo acepta números.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 3}
Primero se evalúa $ \alpha = (3+7 = \pi - 8)$ que al ser una igualdad devuelve un valor del tipo Bool. Luego $\alpha \in \{True, False\}$
y la fórmula resulta $\alpha \wedge True$ que está bien formada.

\subsection{Ejercicio 4}
Se que $a = True$, $b = True$, $c = True$, $x = False$, $y = False$

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item True
    \item True
    \item False
    \item True
    \item True
    \item True
    \item False
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 5}
$\bigstar$ Rdo.: Ua fórmula es \textbf{tautología} si siempre toma el valor True, es \textbf{contradicción} si siempre toma el valor False,
es \textbf{contingencia} si no es ni tautología ni contradicción.

\subsubsection{Inciso A}
\begin{tabular}{c|c}
        p & (p $\vee$ $\neg$p) \\
        V & V               \\
        V & V               \\
        F & V               \\
        F & V
\end{tabular}

Es una tautología

\subsubsection{Inciso B}
\begin{tabular}{c|c}
        p & (p $\wedge$ $\neg$p) \\
        V & F               \\
        F & F
\end{tabular}

Es una contradicción

\subsubsection{Inciso C}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
        p & q & ($\neg$p $\vee$ q) & (p $\rightarrow$ q) & (($\neg$p $\vee$ q) \Iff (p $\rightarrow$ q)) \\
        V & V & V                  & V                   & V                                              \\
        V & F & F                  & F                   & V                                              \\
        F & V & V                  & V                   & V                                              \\
        F & F & V                  & V                   & V                                              \\
\end{tabular}

Es una tautología. Recordar para usar como propiedad.

\subsubsection{Inciso D}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
        p & q & (p $\vee$ q) & ((p $\vee$ q) $\rightarrow$ p) \\
        V & V & V              & V \\
        V & F & V              & V \\
        F & V & V              & F \\
        F & F & F              & V
\end{tabular}

Es una contingencia.

\subsubsection{Inciso E}

Sean $\alpha$ = $\neg$(p $\wedge$ q); $\beta$ = ($\neg$p $\vee$ $\neg$q)

\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
        p & q & $\alpha$ & $\beta$ & $(\alpha \Iff \beta)$\\
        V & V & F & F & V \\
        V & F & V & V & V \\ 
        F & V & V & V & V \\
        F & F & V & V & V 
\end{tabular}

Es una tautología. Demostración de DeMorgan.

\subsubsection{Inciso F}
\begin{tabular}{c|c}
    p & (p $\rightarrow$ p) \\
    V & V               \\
    F & V
\end{tabular}

Es una tautología.

\subsubsection{Inciso G}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
        p & q & (p $\wedge$ q) & ((p $\wedge$ q) $\rightarrow$ p) \\
        V & V & V              & V \\
        V & F & F              & V \\
        F & V & F              & V \\
        F & F & F              & V
\end{tabular}

Es una tautología.

\subsubsection{Inciso H}

Sean $\alpha = (q\vee r)$ ; $\beta = (p \wedge q)$ ; $\sigma = (p \wedge r)$

\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c}
    p & q & r & $\alpha$ & $(p \wedge \alpha)$ & $\beta$ & $\sigma$ & $(\beta \vee \sigma)$ & $((\beta \vee \sigma) \Iff (p \wedge \alpha))$\\
    V & V & V & V & V & V & V & V & V \\
    V & V & F & V & V & V & F & V & V \\
    V & F & V & V & V & F & V & V & V \\
    V & F & F & F & F & F & F & F & V \\
    F & V & V & V & F & F & F & F & V \\
    F & V & F & V & F & F & F & F & V \\
    F & F & V & V & F & F & F & F & V \\
    F & F & F & F & F & F & F & F & V
\end{tabular}

Es una tautología.

\subsubsection{Inciso I}

Sean $\alpha = (q\rightarrow r)$ ; $\beta = (p \rightarrow q)$ ; $\sigma = (p \rightarrow r)$

\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c}
    p & q & r & $\alpha$ & $(p \rightarrow \alpha)$ & $\beta$ & $\sigma$ & $(\beta \rightarrow \sigma)$ & $((p \rightarrow \alpha) \rightarrow (\beta \rightarrow \sigma))$\\
    V & V & V & V & V & V & V & V & V \\
    V & V & F & F & F & V & F & F & V \\
    V & F & V & V & V & F & V & V & V \\
    V & F & F & V & V & F & F & V & V \\
    F & V & V & V & V & V & V & V & V \\
    F & V & F & F & V & V & V & V & V \\
    F & F & V & V & V & V & V & V & V \\
    F & F & F & V & V & V & V & V & V
\end{tabular}

Es una tautología.

\subsection{Ejercicio 6}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $\emph{False}$ es más fuerte que $\emph{True}$.
    \item $(p \wedge q)$ es más fuerte que $(p \vee q)$.
    \item $\emph{True}$ es más fuerte que $\emph{True}$ (Consultar).
    \item $(p \wedge q)$ es más fuerte que $p$.
    \item $\emph{False}$ es más fuerte que $\emph{False}$.
    \item $p$ es más fuerte que $(p\vee q)$.
    \item No hay relación de fuerza.
    \item No hay relación de fuerza.
\end{enumerate}

La proposición más fuerte es $\emph{False}$ y la más débil es $\emph{True}$

\subsection{Ejercicio 7}
\subsubsection{Inciso A}

\begin{align*}
    (\neg p \vee \neg q) \vee (p \wedge q) &\rightarrow (p \wedge q) \\
    \text{Por DeMorgan: } ((\neg(p \wedge q)) \vee (p \wedge q)) &\rightarrow (p \wedge q)
\end{align*}

\subsubsection{Inciso B}

$\bigstar$ Rdo. Def implicación: $(a \rightarrow b) \Iff (\neg a \vee b)$ 
\begin{align*}
    \neg p &\rightarrow (p \wedge r) \\
    \text{por implicación: } p &\vee (q \wedge r)\\
    \text{Dist: } (p\vee q) &\wedge (p\vee r)
\end{align*}
Son equivalentes.

\subsubsection{Inciso C}

\begin{align*}
    \neg(\neg p) &\rightarrow (\neg (\neg p \wedge \neg q)) \\
    \text{Por DeMorgan: }p &\rightarrow (\neg (\neg (p \vee q))) \\
    \text{Cancelando: }p &\rightarrow (p \vee q)
\end{align*}

No son equivalentes pues si $p = True$; $q = False$ entonces $(p \rightarrow (p \vee q)) = True$ pero $q = False$

\subsubsection{Inciso D}
\begin{align*}
    ((True \wedge p) \wedge (\neg p \vee False)) &\rightarrow \neg ( \neg p \vee q) \\
    \text{Simplificando: } (p \wedge \neg p ) &\rightarrow \neg ( \neg p \vee q) \\
    \text{DeMorgan: } False &\rightarrow (p\wedge \neg q)
\end{align*}

No son equivalentes.

\subsubsection{Inciso E}

\begin{align*}
    p &\vee (\neg p \wedge q)\\
    \text{Dist: }(p \vee \neg p) &\wedge (p \vee q) \\
    \text{implicación: }\neg p &\rightarrow q
\end{align*}

Pues $(p \vee \neg p)$ es siempre True. Luego solo hay que averiguar el valor de verdad de $(p \vee q)$, el cual verifica
la equivalencia.

\subsubsection{Inciso F}

\begin{align*}
    \neg (p &\wedge (q \wedge s)) \\
    \text{Conmutatividad: }\neg (s &\wedge (p \wedge q)) \\
    \text{DeMorgan: }\neg s &\vee \neg (p\wedge q) \\
    \neg s &\vee \neg p \vee \neg q \\
    \text{Asocitividad: }\neg s &\vee (\neg p \vee \neg q) \\
    \text{implicación: }s &\rightarrow (\neg p \vee \neg q)
\end{align*}
Son equivalentes.

\subsubsection{Inciso G}
\begin{align*}
    p &\rightarrow (p \wedge \neg(q \rightarrow r)) \\
    \text{Implicación: } \neg p &\vee (q \wedge \neg (q \rightarrow r))\\
    \text{Distribución: } (\neg p \vee q) &\wedge (\neg p \vee \neg (q \rightarrow r))\\ 
    \text{Implicación: } (\neg p \vee q) &\wedge (\neg p \vee \neg (\neg q \vee r))\\
    \text{DeMorgan: } (\neg p \vee q) &\wedge (\neg p \vee (q \wedge \neg r))
\end{align*}
Son equivalentes.

\subsection{Ejercicio 8}
TODO

\subsection{Ejercicio 9}
\subsubsection{Inciso A}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $f \rightarrow (e \vee m) \wedge \neg (e \wedge m)$
    \item $\neg f \rightarrow \neg e$
    \item $(f\wedge e) \rightarrow m$
\end{enumerate}

\subsubsection{Inciso B}
TODO

\subsection{Ejercicio 10}

Defino $j = \text{Conocen a Juan; } c = \text{Conocen a Camila; } g = \text{Conocen a Gonzalo}$ \\

\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
    j & c & g & (j $\rightarrow$ c) & (c $\rightarrow$ g) & ((j $\rightarrow$ c)$\vee$(c $\rightarrow$ g)) & (j $\rightarrow$ g) & (((j $\rightarrow$ c)$\vee$(c $\rightarrow$ g))$\rightarrow$(j $\rightarrow$ g)) \\
    F          & F          & F          & V              & V              & V                          & V              & V                                      \\
    F          & F          & V          & V              & V              & V                          & V              & V                                      \\
    F          & V          & F          & V              & F              & F                          & V              & V                                      \\
    F          & V          & V          & V              & V              & V                          & V              & V                                      \\
    V          & F          & F          & F              & V              & F                          & F              & V                                      \\
    V          & F          & V          & F              & V              & F                          & V              & V                                      \\
    V          & V          & F          & V              & F              & F                          & F              & V                                      \\
    V          & V          & V          & V              & V              & V                          & V              & V                                     
\end{tabular}

\subsection{Ejercicio 11}
Si p = pelea y o = ojo morado. Luego se que $p \rightarrow o$ pero si o es verdadero, puede darse como resultado de p = True/False
Si por ejemplo digo "cada vez que nieva hace frio", veo que hace frio y determino que está nevando es un pensamiento incorrecto
porque puede hacer frio sin estar nevando.

\subsection{Ejercicio 12}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item verdadero
    \item verdadero
    \item $\perp$
    \item falso
    \item $\perp$
    \item $\perp$
    \item $\perp$
    \item $\perp$
    \item falso
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 13}
El operador $\yLuego$ se evalúa de forma secuencial, de izquierda a derecha. Su tabla de verdad es:

\includegraphics[height=200px]{cand}

\subsection{Ejercicio 14}
El operador $\oLuego$ se evalúa de forma secuencial, de izquierda a derecha. Su tabla de verdad es:

\includegraphics[height=200px]{cor}

\subsection{Ejercicio 15}
El operador $\implicaLuego$ se evalúa de forma secuencial, de izquierda a derecha. Su tabla de verdad es:

\includegraphics[height=200px]{impluego}

\subsection{Ejercicio 16}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $\perp$
    \item verdadero
    \item falso
    \item verdadero
    \item verdadero
    \item verdadero
    \item falso
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 17}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $p \vee (q \oLuego r)$
    \item $\neg (p \vee (q \oLuego r))$
    \item TODO
    \item $(p \wedge (q \oLuego r))$
    \item TODO
    \item TODO
    \item TODO
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 18}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item ligada: $x$; $n = 1, y = z = 1$
    \item ligada: $x, y$; $n = m = 1, z = 0$
    \item ligada: $j$; no es posible
    \item ligada: $j$; $s = True, b = 1, a = 0$
    \item ligada: $j$; siempre verdadera
    \item ligada: $j$; el valor de verdad depende de $P(j)$
    \item ligada: $j$; el valor de verdad depende de $P(j)$
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 19}
\begin{enumerate}
    \item El pred a expresa "cumple P(x) y Q(x)", no refleja la implicación, donde $P = Falso$ y $Q = Verdadero$ hace verdadero el enunciado.
    \item El pred c expresa que no hay natural que no cumpla P(x) y cumpla Q(x). Hay que eliminar el $\neg$ dentro del la formula.
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 20}
\begin{enumerate}
    \item aux suc $(x:\mathbb{Z}):\mathbb{Z} = x + 1$
    \item aux suma $(x, y:\mathbb{R}):\mathbb{R} = x + y$
    \item aux producto $(x, y:\mathbb{R}):\mathbb{R} = x*y$
    \item pred esCuadrado $(x: \mathbb{Z}) \{ (x \geq 0) \wedge \existe{y}{\mathbb{Z}}{x = y*y}\}$
    \item pred esPrimo $(x:\mathbb{Z})\{(x > 1) \wedge (\forall y:\mathbb{Z}) ((1 < y < x) \implicaLuego (x \bmod y \neq 0))\}$
    \item pred sonCprimos $(x, y:\mathbb{Z}) \{\neg (\exists z: \mathbb{Z})((x \bmod z = 0) \wedge (y \bmod z = 0)) \}$
    \item pred divisoresGrandes $(x, y:\mathbb{Z}) \{(\forall z: \mathbb{Z}) ((x \bmod z = 0) \wedge (z \neq 1)) \implicaLuego (x > y) \}$
    \item pred mayorPrimoQueDivide $(x, y:\mathbb{Z}) \{\neg (\exists z:\mathbb{Z})((z > y) \wedge \text{esPrimo(z)} \wedge (x \bmod z = 0) \wedge \text{esPrimo(y)} \wedge ( x\bmod y = 0)) \}$
    \item pred sonPrimosHermanos $(x, y:\mathbb{Z}) \{ \text{esPrimo(x)} \wedge \text{esPrimo(y)} \wedge ((x-y=2) \vee (y-x=2)) \}$
\end{enumerate}

\end{document}
