\input{Algo1Macros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings} % Permite usar código

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{4} % nro de práctica - 1
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}

\titulo{Práctica 5}
\fecha{1er cuatrimestre 2022 }
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos 1}
\integrante{Yago Pajariño}{546/21}{ypajarino@dc.uba.ar}

%Carátula
\maketitle
\newpage

%Indice
\tableofcontents
\newpage

% Aca empieza lo propio del documento

\section{Práctica 5}

\subsection{Ejercicio 1}

\subsubsection{Pregunta i}

\begin{itemize}
    \item $ P_c \equiv \{ i = 0; result = 0 \} $
    \item $ Q_c \equiv \{ result = \sum_{j = 0}^{|s| - 1}s[j] \} $
\end{itemize}

\subsubsection{Pregunta ii}

Falla $ \{ I \wedge B \}S\{ I \} $ en la última iteración, pues al finalizar esta, $i = |s|$

\subsubsection{Pregunta iii}

Falla $ P_c \implies I $ pues si el límite de la sumatoria es i, la misma se inicializa con $result = s[0]$.

\subsubsection{Pregunta iv}

Falla $ \{ I \wedge B \}S\{ I \} $ en la última iteración, pues se indefine $ s[i] $ en la última iteración.

\subsubsection{Pregunta v}

Defino y/o recuerdo,
\begin{itemize}
    \item $ P_c \equiv \{ i = 0 \wedge result = 0 \} $
    \item $ Q_c \equiv \{ result = \sum_{j = 0}^{|s| - 1}s[j] \} $
    \item $ I \equiv \{ 0 \leq i \leq |s| \yLuego result = \sum_{j = 0}^{i - 1}s[j] \} $
    \item $ B \equiv \{ i < |s| \} $
\end{itemize}

Para probar la correctitud del ciclo tengo que demostrar que valen:
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $ P_c \implies I $
    \item $ \{ I \wedge B \} S \{ I \} $
    \item $ (I \wedge \neg B) \implies Q_c $
\end{enumerate}

\textbf{Demostración (a)}

$ i = 0 \implies 0 \leq i \leq |s| $ pues $ |s| \geq 0 $

$ i = 0 \implies result = \sum_{j = 0}^{0 - 1}s[j] = 0 = result $

\textbf{Demostración (c)}

\begin{align*}
    (I \wedge \neg B) &\equiv \{ 0 \leq i \leq |s| \yLuego result = \sum_{j = 0}^{i - 1}s[j] \wedge i \geq |s| \} \\
    &\equiv \{ i = |s| \yLuego result = \sum_{j = 0}^{i - 1}s[j] \} \\
\end{align*}

Pero $ i = |s| \implies result = \sum_{j = 0}^{|s| - 1}s[j] \equiv Q_c $

\textbf{Demostración (b)}

$ \{ I \wedge B \} S \{ I \} \iff (I \wedge B) \implies wp(S, I) $

\begin{align*}
    wp(S, I) &\equiv wp(result := result + s[i], wp(i := i+1, I)) \\
    &\equiv wp(result := result + s[i], def(i+1) \yLuego (0 \leq i + 1 \leq |s| \yLuego result = \sum_{j = 0}^{i + 1 - 1}s[j])) \\
    &\equiv wp(result := result + s[i], (0 \leq i + 1 \leq |s| \yLuego result = \sum_{j = 0}^{i + 1 - 1}s[j])) \\
    &\equiv def(result + s[i]) \yLuego (0 \leq i + 1 \leq |s| \yLuego result + s[i] = \sum_{j = 0}^{i + 1 - 1}s[j]) \\
    &\equiv 0 \leq i < |s| \yLuego (0 \leq i + 1 \leq |s| \yLuego result + s[i] = \sum_{j = 0}^{i + 1 - 1}s[j]) \\
    &\equiv 0 \leq i < |s| \yLuego result + s[i] = \sum_{j = 0}^{i}s[j] \\
\end{align*}

Por $(I \wedge B)$ se que $ 0 \leq i < |s| $ y $ result + s[i] = \sum_{j = 0}^{i}s[j] \iff result = \sum_{j = 0}^{i-1}s[j] $

Luego el ciclo es parcialmente correcto.

\subsubsection{Pregunta vi}

Defino $ fv = |s| - i $

Para probar que el ciclo termina tengo que demostrar que,
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $ \{ I \wedge B \wedge fv = v_0 \} S \{ fv < v_0 \} $
    \item $ (I \wedge fv \leq 0) \implies \neg B $
\end{enumerate}

\textbf{Demostración (b)}

$ fv \leq 0 \iff |s| - i \leq 0 \iff |s| \leq i \equiv i \geq |s| $

$ \neg B \equiv \neg (i < |s|) \equiv i \geq |s| $

\textbf{Demostración (a)}

Tengo que probar que $ (I \wedge B \wedge fv = v_0) \implies wp(S, fv < v_0) $

\begin{align*}
    wp(S, fv < v_0) &\equiv wp(result := result + s[i], wp(i := i+1, fv < v_0)) \\
    &\equiv wp(result := result + s[i], def(i+1) \yLuego |s| - (i+1) < v_0) \\
    &\equiv wp(result := result + s[i], |s| - (i+1) < v_0) \\
    &\equiv \{def(result + s[i]) \yLuego |s| - (i+1) < v_0 \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego |s| - (i+1) < v_0 \} \\
\end{align*}

Pero,
\begin{itemize}
    \item $ 0 \leq i < |s| $ vale por $ ( I \wedge B ) $
    \item $ |s| - i - 1 < v_0 \iff |s| - i - 1 < |s| - i \iff -1 < 0 $
\end{itemize}

Por lo tanto el ciclo es correcto y finaliza.

\subsection{Ejercicio 2}

Defino,
\begin{itemize}
    \item $ P_c \equiv \{ result = 0 \wedge i = 0 \} $
    \item $ Q_c \equiv \{ i = n+n \bmod 2 \wedge result = \sum_{j = 0}^{n-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} \} $
    \item $ I \equiv 0 \leq i \leq n+1 \wedge i \bmod 2 = 0\wedge result = \sum_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} $
    \item $ B \equiv i < n $
\end{itemize}

Para probar la correctitud del ciclo tengo que demostrar que valen:
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $ P_c \implies I $
    \item $ \{ I \wedge B \} S \{ I \} $
    \item $ (I \wedge \neg B) \implies Q_c $
\end{enumerate}

\textbf{Demostración (a)}

Se que $result = 0 $ y que $ i = 0 $

Quiero probar que:
\begin{itemize}
    \item $ 0 \leq i \leq n+1 $. Vale pues $n \geq 0$ e $ i = 0 $
    \item $ i \bmod 2 = 0 $. Vale pues $ 0 \bmod 2 = 0 $
    \item $ result = \sum_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} $
\end{itemize}

Con $ i = 0 \implies \sum_{j = 0}^{0-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} = 0= result $

Luego $ P_c \implies I $ como se quería probar.

\textbf{Demostración (c)}

\begin{align*}
    (I \wedge \neg B) \equiv \{ 0 \leq i \leq n+1 \wedge i\geq n \wedge i \bmod 2 = 0 \wedge result = \sum_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0}  \}
\end{align*}

Luego se que $ n \leq i \leq n+1 \iff i =n \vee i = n+1 $

Separo en casos par e impar,
\begin{itemize}
    \item $ n$ par $\implies i = n+n \bmod 2 = n $
    \item $ n$ impar $\implies i = n+n \bmod 2 = n+1 $
\end{itemize}

Y con los valores de $i$ hallados,
\begin{itemize}
    \item $ i = n \implies result = \sum_{j = 0}^{n-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} $
    \item $ i = n + 1 \implies result = \sum_{j = 0}^{n}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} = \sum_{j = 0}^{n-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} + 0 $
\end{itemize}

Luego $ (I \wedge \neg B) \implies Q_c $ como se quería probar.

\textbf{Demostración (b)}

$ \{ I \wedge B \} S \{ I \} \iff (I \wedge B) \implies wp(S, I) $

Luego,
\begin{align*}
    wp(S, I) &\equiv wp(result := result + 1, wp(i := i+2, I)) \\
    &\equiv wp(result := result + 1, (0 \leq i+2 \leq n+1 \wedge i+2 \bmod 2 = 0\wedge result = \sum_{j = 0}^{i+2-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0})) \\
    &\equiv def(result + 1) \yLuego (0 \leq i+2 \leq n+1 \wedge i+2 \bmod 2 = 0\wedge result + 1 = \sum_{j = 0}^{i+2-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0}) \\
    &\equiv \{ 0 \leq i+2 \leq n+1 \wedge i \bmod 2 = 0\wedge result + i = \sum_{j = 0}^{i+1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} \} \\
\end{align*}
Queda ver que $ (I \wedge B) \implies wp(S, I) $

Entonces, $ (I \wedge B) \equiv 0 \leq i \leq n+1 \wedge i<n \wedge i \bmod 2 = 0\wedge result = \sum_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} $

Y quiero probar,
\begin{itemize}
    \item $ 0 \leq i + 2 $. Vale pues por I, $ 0 \leq i $
    \item $ i+2 \leq n+1 $. Vale pues $ i < n \iff i+1 \leq n \iff i+2 \leq n+1 $
    \item $ i \bmod 2 = 0 $. Vale por $I$
    \item $ result = \sum_{j = 0}^{i-1}\IfThenElse{j \bmod 2 = 0}{j}{0} $
\end{itemize}

La última condicion vale pues la sumatoria entre $ 0 \leq j \leq i-1 $ vale por $I$, dado que $i$ es par, el i-ésimo termino de la sumatoria es igual a i y el $i+1$ es cero.

Por lo tanto el ciclo es parcialmente correcto respecto a su especificación.

Para probar finalización del ciclo tengo que probar:
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item $ \{ I \wedge B \wedge f_v = v_0 \} S \{ f_v < v_0 \} $
    \item $ (I \wedge f_v \leq 0) \implies \neg B $
\end{enumerate}

Sea $ f_v = n-i $

\textbf{Demostración (b)}

$ n-i \leq 0 \iff n-i+i \leq i \iff n \leq i \equiv \neg B $

\textbf{Demostración (a)}

$ \{ I \wedge B \wedge f_v = v_0 \} S \{ f_v < v_0 \} \iff (I \wedge B \wedge f_v = v_0) \implies wp(S, f_v < v_0) $
\begin{align*}
    wp(S, f_v < v_0) &\equiv wp(result := result + 1, wp(i := i+2, f_v < v_0)) \\
    &\equiv wp(result := result + 1, n-(i+2) < v_0 ) \\
    &\equiv \{ n-(i+2) < v_0 \} \\
    &\equiv \{ n-i-2 < v_0 \} \\
\end{align*}
Pero $ f_v = v_0 \implies n-i = v_0 \implies n-i-2 = v_0 -2 < v_0 \iff -2 < 0 $

Luego el ciclo finaliza y por lo tanto es correcto respecto a su especificación.

\end{document}