\input{Algo1Macros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings} % Permite usar código

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{3} % nro de práctica - 1
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}

\titulo{Práctica 4}
\fecha{1er cuatrimestre 2022 }
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos 1}
\integrante{Yago Pajariño}{546/21}{ypajarino@dc.uba.ar}

%Carátula
\maketitle
\newpage

%Indice
\tableofcontents
\newpage

% Aca empieza lo propio del documento

\section{Práctica 4}

\subsection{Ejercicio 1}
\begin{enumerate}
    \item True
    \item $ \{ b \neq 0 \} $
    \item $ \{ b \neq 0  \wedge \frac{a}{b} \geq 0 \} $
    \item $ \{ 0 \leq i < |A| \} $
    \item $ \{ 0 \leq i + 2 < |A| \} $
    \item True
    \item $ i \neq |A| $
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 2}

Rdo. \textbf{Axioma 1 asignación}: $ wp(x:= E, Q) \equiv def(E) \yLuego Q^x_E$

\begin{enumerate}
    \item $ \{ def(a+1) \yLuego a+1 \geq 0 \} \equiv \{ a \geq -1\} $
    \item $ \{ def(\frac{a}{b}) \yLuego \frac{a}{b} \geq 0 \} \equiv \{ b \neq 0 \yLuego \frac{a}{b} \geq 0 \} $
    \item $ \{ def(A[i]) \yLuego A[i] \geq 0 \} \equiv 0 \leq \{ i < |A| \yLuego A[i] \geq 0 \} $
    \item $ \{ def(b \cdot b) \yLuego b \cdot b \geq 0 \} \equiv True $
    \item $ \{ def(b+1) \yLuego a+1 \geq 0 \} \equiv \{ True \yLuego a \geq -1 \} \equiv \{ a \geq -1 \} $
\end{enumerate}

\subsection{Ejercicio 3}

Rdo. \textbf{Axioma 3 secuenciación}: $ wp(S1; S2, Q) \equiv wp(S1, wp(S2, Q)) $

\subsubsection{Pregunta i}
\begin{align*}
    wp(a := a+1; b = \frac{a}{2}, b \geq 0) &\equiv wp(a := a+1, wp(b:= \frac{a}{2}, b \geq 0)) \\ 
    &\equiv wp(a := a+1, def(\frac{a}{2}) \yLuego \frac{a}{2} \geq 0) \\ 
    &\equiv wp(a := a+1, a \geq 0) \\ 
    &\equiv \{ def(a+1) \yLuego a+1 \geq 0 \} \\ 
    &\equiv \{ a \geq -1 \} \\ 
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta ii}
\begin{align*}
    wp(a := A[i] + 1; b := a.a, b \neq 2) &\equiv wp(a := A[i] + 1, wp(b := a.a, b \neq 2)) \\
    &\equiv wp(a := A[i] + 1, \{ def(a.a) \yLuego a.a \neq 2 \}) \\
    &\equiv wp(a := A[i] + 1, \{ a \neq \pm \sqrt[]{2} \}) \\
    &\equiv \{ def(A[i] + 1) \yLuego A[i] + 1 \neq \sqrt[]{2} \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego A[i] \neq \sqrt[]{2} - 1 \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iii}
\begin{align*}
    wp(a := A[i] + 1; a := b.b, a \geq 0) &\equiv wp(a := A[i] + 1, wp(a := b.b, a \geq 0)) \\
    &\equiv wp(a := A[i] + 1, \{ def(b.b) \yLuego b.b \geq 0 \}) \\
    &\equiv wp(a := A[i] + 1, \{ True \}) \\
    &\equiv \{ def(A[i] + 1) \yLuego True \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iv}
\begin{align*}
    wp(a := a-b; b := a+b, ( a\geq 0 \wedge b \geq 0 )) &\equiv wp(a := a-b, wp(b := a+b, ( a\geq 0 \wedge b \geq 0 ))) \\
    &\equiv wp(a := a-b, \{ a \geq 0 \wedge a+b \geq 0 \}) \\
    &\equiv \{ a-b \geq 0 \wedge a-b+b \geq 0 \}  \\
    &\equiv \{ a \geq b \wedge a \geq 0 \}  \\
    &\equiv \{ 0 \leq b \leq a \}  \\
\end{align*}

\subsection{Ejercicio 4}

Rdo. \textbf{asignación a una secuencia}: $ b[i] := E \equiv b := setAt(b, i, E) $

Sea $ Q \equiv (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \geq 0) $

En todo lo que sigue considero que $ |A| \equiv |setAt(A, i, E)| $
\subsubsection*{Pregunta i}
\begin{align*}
    wp( A[i] := 0, Q ) \equiv &wp(setAt(A,i,0), Q) \\
    \equiv &\{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A,i,0)[j] \geq 0 ) \} \\
    \equiv &\{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego setAt(A,i,0)[i] \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego setAt(A,i,0)[j] \geq 0 )) \} \\
    \equiv &\{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego 0 \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0 )) \} \\
    \equiv &\{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0) \} \\
\end{align*}

\subsubsection*{Pregunta ii}
\begin{align*}
    wp(A[i+2] := 0;Q) &\equiv wp(A := setAt(A, i+2, 0), Q) \\    
    &\equiv \{ 0 \leq i+2 < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, i+2, 0)[j] \geq 0) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i+2 < |A| \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j = i+2) \implicaLuego setAt(A, j, 0)[j] \geq 0 \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i+2) \implicaLuego setAt(A, i+2, 0)[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i+2 < |A| \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j = i+2) \implicaLuego 0 \geq 0 \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i+2) \implicaLuego A[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i+2 < |A| \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i+2) \implicaLuego A[j] \geq 0) \} \\
\end{align*}

\subsubsection*{Pregunta iii}
\begin{align*}
    wp(A[i+2] := -1,Q) &\equiv wp(A := setAt(A, i+2, -1),Q) \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, i+2, -1)[j] \geq 0) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i+2) \implicaLuego -1 \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i+2) \implicaLuego A[j] \geq 0))\} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego False \} \\
    &\equiv \{ False \} \\
\end{align*}

\subsubsection*{Pregunta iv}
\begin{align*}
    wp(A[i] := 2 \cdot A[i],Q) &\equiv wp(A:= setAt(A, i, 2\cdot A[i]),Q) \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, i, 2\cdot A[i])[j] \geq 0) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego setAt(A, j, 2\cdot A[j])[j] \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego A[j] \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \wedge \implicaLuego A[j] \geq 0) \}
\end{align*}

\subsubsection*{Pregunta v}
\begin{align*}
    wp(A[i] := A[i-1],Q) &\equiv wp(setAt(A, i, A[i-1]),Q) \\
    &\equiv \{ (0 \leq i < |A| \wedge 0 \leq i-1 < |A|) \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, i, A[i-1])[j] \geq 0) \} \\
    &\equiv \{ 1 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego A[j-1] \geq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 1 \leq i < |A| \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq 0) \}
\end{align*}

\subsection{Ejercicio 5}
\subsubsection{Pregunta i}
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(i := i+1, (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0)) \\
    &\equiv \{ def(i+1) \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0) \} \\
    &\equiv \{ (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta ii}
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(A[0] := 4, (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0)) \\
    &\equiv wp(A := setAt(A, 0, 4), (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0)) \\
    &\equiv \{ def(setAt(A, 0, 4)) \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, 0, 4)[j] \neq 0) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 0 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = 0) \implicaLuego setAt(A, 0, 4)[0] \neq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \; \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 0) \implicaLuego setAt(A, 0, 4)[j] \neq 0)) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 0 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = 0) \implicaLuego 4 \neq 0) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \; \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 0) \implicaLuego A[j] \neq 0)) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 0 \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 0) \implicaLuego A[j] \neq 0) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 0 \yLuego (\forall j: \ent)(1 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iii}
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(A[2] := 4, (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0)) \\
    &\equiv wp(A := setAt(A, 2, 4), (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego A[j] \neq 0)) \\
    &\equiv \{ def(setAt(A, 2, 4)) \yLuego (\forall j: \ent)(0 \leq j < |A| \implicaLuego setAt(A, 2, 4)[j] \neq 0) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 2 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = 2) \implicaLuego setAt(A, 2, 4)[2] \neq 0) \wedge \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \; \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 2) \implicaLuego setAt(A, 2, 4)[j] \neq 0)) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 2 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 \leq j < |A| \wedge j = 2) \implicaLuego 4 \neq 0) \wedge \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \; \: ((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 2) \implicaLuego A[j] \neq 0)) \} \\
    &\equiv \{ |A| > 2 \yLuego (\forall j: \ent)((0 \leq j < |A| \wedge j \neq 2) \implicaLuego A[j] \neq 0) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iv}
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(A[i] := A[i+1] - 1, (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego A[j] \geq A[j-1])) \\
    &\equiv wp(A := setAt(A, i, A[i+1] - 1), (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego A[j] \geq A[j-1])) \\
    &\equiv \{ def(setAt(A, i, A[i+1] - 1)) \yLuego (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j] \geq setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j-1]) \} \\
    &\equiv \{ (0 \leq i < |A| \wedge 0 \leq i+1 < |A|) \yLuego (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j] \geq setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j-1]) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A|-1 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 < j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego A[j+1]-1 \geq A[j-1]) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; \; ((0 < j < |A| \wedge j \neq i) \implicaLuego A[j] \geq A[j-1])) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta v}
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(A[i] := A[i+1] - 1, (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego A[j] \leq A[j-1])) \\
    &\equiv wp(A := setAt(A, i, A[i+1] - 1), (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego A[j] \leq A[j-1])) \\
    &\equiv \{ def(setAt(A, i, A[i+1] - 1)) \yLuego (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j] \leq setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j-1]) \} \\
    &\equiv \{ (0 \leq i < |A| \wedge 0 \leq i+1 < |A|) \yLuego (\forall j: \ent)(0 < j < |A| \implicaLuego \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j] \leq setAt(A, i, A[i+1] - 1)[j-1]) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A|-1 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 < j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego A[j+1] - 1 \leq A[j-1]) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; \; ((0 < j < |A| \wedge j-1 = i) \implicaLuego A[j] \leq A[j] - 1) \wedge \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; \; ((0 < j < |A| \wedge j \neq i \wedge j-1 \neq i) \implicaLuego A[j] \leq A[j-1])) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A|-1 \yLuego (\forall j: \ent)(((0 < j < |A| \wedge j = i) \implicaLuego A[j+1] - 1 \leq A[j-1]) \wedge \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; \; False \wedge \\ 
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \quad \; \; \; ((0 < j < |A| \wedge j \neq i \wedge j-1 \neq i) \implicaLuego A[j] \leq A[j-1])) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |A|-1 \yLuego False \} \\
    &\equiv \{ False \} \\
\end{align*}

\subsection{Ejercicio 6}
\subsubsection{Pregunta i}
$ S \equiv a := a+2 $

Luego busco probar la tripla $ \{ Pre \}S\{ Post \} \iff Pre \implies wp(S; Post) $
\begin{align*}
    wp(a := a+2, a = a_0 + 2) &\equiv \{ def(a+2) \yLuego a + 2 = a_0 + 2 \} \\
    &\equiv \{ a = a_0 \} \\
\end{align*}

Por lo tanto tengo que probar que $ Pre \implies \{ a = a_0 \} $
\begin{align*}
    Pre \implies \{ a = a_0 \} &\iff \{ a = a_0 \wedge a \geq 0 \} \implies \{ a = a_0 \}
\end{align*}
Que es verdadero, pues $ a = a_0 \implies a = a_0 $

\subsubsection{Pregunta ii}
$ S \equiv b := a + 3 $

Luego busco probar la tripla $ \{ Pre \}S\{ Post \} \iff Pre \implies wp(S; Post) $
\begin{align*}
    wp(b := a + 3, b = a + 3) &\equiv \{ def(a+3) \yLuego a + 3 = a+3 \} \\
    &\equiv \{ True \yLuego True \} \\
    &\equiv \{ True \} \\
\end{align*}
Y dado que $ \{ a \neq 0 \} \implies \{ True \} $ el programa es correcto.

\subsubsection{Pregunta iii}
$ S \equiv c := a+b $

Luego busco probar la tripla $ \{ Pre \}S\{ Post \} \iff Pre \implies wp(S; Post) $
\begin{align*}
    wp(c := a + b, c = a + b) &\equiv \{ def(a+b) \yLuego a + b = a+b \} \\
    &\equiv \{ True \yLuego True \} \\
    &\equiv \{ True \} \\
\end{align*}
Y dado que $ \{ True \} \implies \{ True \} $ el programa es correcto.

\subsubsection{Pregunta iv}
$ S \equiv result := 2.a[i] $

Luego busco probar la tripla $ \{ Pre \}S\{ Post \} \iff Pre \implies wp(S; Post) $
\begin{align*}
    wp(result := 2.a[i], result = 2.a[i]) &\equiv \{ def(2.a[i]) \yLuego 2.a[i] = 2.a[i] \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |a| \yLuego True \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |a| \} \\
\end{align*}
Y dado que $ \{ 0 \leq i < |a| \} \implies \{ 0 \leq i < |a| \} $ el programa es correcto.

\subsubsection{Pregunta v}
$ S \equiv result := a[i] + a[i+1] $

Luego busco probar la tripla $ \{ Pre \}S\{ Post \} \iff Pre \implies wp(S; Post) $
\begin{align*}
    wp(result := a[i] + a[i+1],result = a[i] + a[i+1]) &\equiv \{ def(a[i] + a[i+1]) \yLuego a[i] + a[i+1] = a[i] + a[i+1] \} \\
    &\equiv \{ (0 \leq i < |a| \wedge 0 \leq i+1 < |a|) \yLuego True \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |a| \wedge 0 \leq i+1 < |a| \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |a|-1 \} \\
\end{align*}
Luego $ Pre \equiv \{ 0 \leq i \wedge i+1 < |A| \} \implies \{ 0 \leq i < |a|-1 \} $ por lo tanto el programa es correcto.

\subsection{Ejercicio 7}

Rdo. \textbf{axióma 4 condicional}: $ wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \equiv def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) $

\subsubsection{Pregunta i}
Defino,
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv a < 0 $
    \item $ S_1 \equiv b := a $
    \item $ S_2 \equiv b := -a $
    \item $ Q \equiv b = -|a| $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(a < 0) \yLuego (((a<0) \wedge wp(b := a, b = -|a|)) \vee (a \geq 0 \wedge wp( b := -a, b = -|a|))) \} \\
    &\equiv \{ ((a<0) \wedge def(a) \yLuego a = -|a|) \vee (a \geq 0 \wedge def(-a) \yLuego -a = -|a|) \} \\
    &\equiv \{ ((a<0) \wedge a = -|a|) \vee (a \geq 0 \wedge -a = -|a|) \} \\
    &\equiv \{ (a<0 \implies a = -|a|) \wedge (a \geq 0 \implies -a = -|a|) \} \\
    &\equiv \{ True \wedge True \} \\
    &\equiv \{ True \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta ii}
Defino,
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv a < 0 $
    \item $ S_1 \equiv b := a $
    \item $ S_2 \equiv b := -a $
    \item $ Q \equiv b = |a| $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(a < 0) \yLuego (((a<0) \wedge wp(b := a, b = |a|)) \vee (a \geq 0 \wedge wp( b := -a, b = |a|))) \} \\
    &\equiv \{ ((a<0) \wedge def(a) \yLuego a = |a|) \vee (a \geq 0 \wedge def(-a) \yLuego -a = |a|) \} \\
    &\equiv \{ (a<0 \wedge a = |a|) \vee (a \geq 0 \wedge -a = |a|) \} \\
    &\equiv \{ False \vee (a = 0) \} \\
    &\equiv \{ a = 0 \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iii}
Defino,
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv i > 0 $
    \item $ S_1 \equiv s[i] := 0 $
    \item $ S_2 \equiv s[0] := 0 $
    \item $ Q \equiv (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0) $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(i > 0) \yLuego ((i > 0 \wedge wp(s[i] := 0, Q)) \vee (\neg (i > 0) \wedge wp(s[0] := 0, Q))) \} \\
    &\equiv \{(i > 0 \wedge wp(s:=setAt(s, i, 0), Q)) \vee (\neg (i > 0) \wedge wp(s:=setAt(s, 0, 0), Q)) \} \\
    &\equiv \{(i > 0 \wedge def(setAt(s, i, 0)) \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, 0)[j] \geq 0)) \vee \\
    &\quad \; \; \: (i \leq 0 \wedge def(setAt(s, 0, 0)) \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, 0, 0)[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{(i > 0 \wedge 0 \leq i < |s| \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, 0)[j] \geq 0)) \vee \\
    &\quad \; \; \: (i \leq 0 \wedge |s| > 0 \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, 0, 0)[j] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{(i > 0 \wedge 0 \leq i < |s| \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})((0 \leq j < |s| \wedge j \neq i) \implicaLuego s[j] \geq 0)) \vee \\
    &\quad \; \; \: (i \leq 0 \wedge |s| > 0 \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})((0 \leq j < |s| \wedge j \neq 0) \implicaLuego s[j] \geq 0)) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta iv}
Defino,
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv i > 1 $
    \item $ S_1 \equiv s[i] := s[i-1] $
    \item $ S_2 \equiv s[i] := 0 $
    \item $ Q \equiv (\forall j \in \mathbb{Z})(1 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] < s[j-1]) $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(i > 1) \yLuego ((i > 1 \wedge wp(s[i] := s[i-1], Q)) \vee (\neg (i > 1) \wedge wp(s[i] := 0, Q))) \} \\
    &\equiv \{ (i > 1 \wedge wp(s:= setAt(s, i, s[i-1]), Q)) \vee \\
    &\quad \; \; \; (i \leq 1 \wedge wp(s:=setAt(s,i,0), Q)) \} \\
    &\equiv \{ (i > 1 \wedge def(setAt(s, i, s[i-1])) \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(1 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, s[i-1])[j] < setAt(s, i, s[i-1])[j-1])) \vee \\
    &\quad \; \; \; (i \leq 1 \wedge  def(setAt(s,i,0)) \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(1 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s,i,0)[j] < setAt(s,i,0)[j-1])) \} \\
    &\equiv \{ (i > 1 \wedge 0 \leq i < |s| \wedge 0 \leq i-1 < |s| \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(1 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, s[i-1])[j] < setAt(s, i, s[i-1])[j-1])) \vee \\
    &\quad \; \; \; (i \leq 1 \wedge 0 \leq i < |s| \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(1 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s,i,0)[j] < setAt(s,i,0)[j-1])) \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta v}
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv s[i] < 0 $
    \item $ S_1 \equiv s[i] := -s[i] $
    \item $ S_2 \equiv skip $
    \item $ Q \equiv (0 \leq i < |s| \implicaLuego s[i] \geq 0) $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(s[i] < 0) \yLuego ((s[i] < 0 \wedge wp(s[i] := -s[i], Q)) \vee (\neg (s[i] < 0) \wedge wp(skip, Q))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] < 0 \wedge wp(s:=setAt(s, i, -s[i]), Q)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \; (s[i] \geq 0 \wedge wp(skip, Q))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] < 0 \wedge def(setAt(s, i, -s[i])) \yLuego (0 \leq i < |s| \implicaLuego setAt(s, i, -s[i])[i] \geq 0)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \; (s[i] \geq 0 \wedge (0 \leq i < |s| \implicaLuego s[i] \geq 0))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] < 0 \wedge 0 \leq i < |s| \yLuego (0 \leq i < |s| \implicaLuego setAt(s, i, -s[i])[i] \geq 0)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \; (s[i] \geq 0 \wedge (0 \leq i < |s| \implicaLuego s[i] \geq 0))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] < 0 \wedge (s[i] \leq 0)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \; (s[i] \geq 0)) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \} \\
\end{align*}

\subsubsection{Pregunta vi}
\begin{itemize}
    \item $ B \equiv s[i] > 0 $
    \item $ S_1 \equiv s[i] := -s[i] $
    \item $ S_2 \equiv skip $
    \item $ Q \equiv (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0) $
\end{itemize}
Luego,
\begin{align*}
    wp(S, Q) &\equiv wp(\IfThenElse{B}{S_1}{S_2}, Q) \\
    &\equiv \{ def(B) \yLuego ((B \wedge wp(S_1, Q)) \vee (\neg B \wedge wp(S_2, Q))) \} \\
    &\equiv \{ def(s[i] > 0) \yLuego ((s[i] > 0 \wedge wp(s[i] := -s[i], Q)) \vee (\neg (s[i] > 0) \wedge wp(skip, Q))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] > 0 \wedge wp(s:= setAt(s, i, -s[i]), Q)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \: (s[i] \leq 0 \wedge wp(skip, Q))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] > 0 \wedge def(setAt(s, i, -s[i])) \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, -s[i])[j] \geq 0)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \: (s[i] \leq 0 \wedge (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] > 0 \wedge 0 \leq i < |s| \yLuego (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego setAt(s, i, -s[i])[j] \geq 0)) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \: (s[i] \leq 0 \wedge (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego ((s[i] > 0 \wedge False) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \: (s[i] < 0 \wedge False) \vee \\
    &\qquad \qquad \qquad \qquad \; \: (s[i] = 0 \wedge (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0))) \} \\
    &\equiv \{ 0 \leq i < |s| \yLuego (s[i] = 0 \wedge (\forall j \in \mathbb{Z})(0 \leq j < |s| \implicaLuego s[j] \geq 0)) \} \\
\end{align*}

\subsection{Ejercicio 8}

\subsubsection{Pregunta i}
\textbf{Programa}

\begin{lstlisting}[language = C++]
    a := a + s[i]
\end{lstlisting}

\textbf{Corrección}
\begin{align*}
    wp(a := a + s[i], Post) &\equiv def(a + s[i]) \yLuego a + s[i] = \sum_{j=0}^{i}s[j] \\
    &\equiv 0 \leq i < |s| \yLuego a = (\sum_{j=0}^{i}s[j]) - s[i] \\
    &\equiv 0 \leq i < |s| \yLuego a = \sum_{j=0}^{i-1}s[j] \\
\end{align*}

Por lo tanto, para verificar que el programa es correcto, tengo que probar que $ Pre \implies wp(a := a + s[i], Post) $

Luego alcanza probar que $ \{ 0 \leq i < |s| \yLuego a = \sum_{j=0}^{i-1}s[j] \} \implies \{ 0 \leq i < |s| \yLuego a = \sum_{j=0}^{i-1}s[j] \} $

Que es verdadero, por lo tanto el programa es correcto.

\subsubsection{Pregunta ii}

\textbf{Programa}

\begin{lstlisting}[language = C++]
    a := a - s[0]
\end{lstlisting}

\textbf{Corrección}
\begin{align*}
    wp(a := a - s[0], Post) &\equiv def(a - s[0]) \yLuego a - s[0] = \sum_{j = 1}^{i}s[j] \\
    &\equiv |s| > 0 \yLuego a = \sum_{j = 0}^{i}s[j]
\end{align*}

Por lo tanto, para verificar que el programa es correcto, tengo que probar que,
\begin{align*}
    Pre &\implies wp(a := a - s[0], Post) \\
    0 \leq i < |s| \yLuego a = \sum_{j = 0}^{i}s[j] &\implies |s| > 0 \yLuego a = \sum_{j = 0}^{i}s[j]
\end{align*}

Que es verdadero, por lo tanto el programa es correcto.


\end{document}
